★其實現在仲有冇窮撚以為勤力讀書就可脫貧？

ive en 賤 grad 都20k 起跳
如果咁都唔叫脫貧 我冇野好講

仲起跳？

幾大商會聯手壓價，唔滿意就去大灣喎

調查指本港明年加薪幅度遜內地，HR副主任：建議到大灣區工作

20k = 脫貧了

遲d應該12k都冇（政府工除外）

脫貧定義？

住太古城嗰類私樓，起跳

中國平均人工得3k

香港人有8k=脫貧了

勤力讀書可以平價離開香港
另類脫貧

20k都叫脫貧
咁你應該真係好清貧下(-ι_- )

小學 中學 到DSE 都係政府全包
不如回想下你當年放學 用幾多時間溫書and做功課先

唔學習一定脫唔到

政府責任

學習

岩
所以係18歲前 都係有機會用讀書換機會。

20k自己搬出去住都唔夠
脱貧？

窮撚比父幹撚更少機會
連你僅有機會都唔把握

讀書令你大D機會脫貧
唔讀書就更少機會脫貧

有乜機會？

唔覺有

唔讀書反而申請綜援批核大好多

勤力讀IT

讀就有機會既 唔讀就幾乎無

老老實實，對真公屋窮撚，
講緊一家三口老豆做保安老母做包裝，月入加埋20-30k左右既，個仔女fg月入20k好和味架喇。

唔好教壞細路，唔讀就一定脫唔倒，成世做中低技術工種一定差好遠啦

再加埋住公屋，三人家庭月入50k其實都夠做 唔講買樓啦，起碼一家三口唔憂柴憂米

讀書就係為左白明自己點解咁窮

香港只有炒樓 樓換樓發達

從未聽過吹捧成績分數會發達

係張 僅有資源無條件奉獻俾 私人補習社、出版商

窮撚勤力讀書，得益者：

補習天王

教科書出版商

政府考試局

想成世做散仔、執頭執尾又人工低既二打六咪唔好讀囉
人地有讀書打拼下好快至少有d中階管理層工做，發達未必有份，夠養妻活兒仲有大把鬆動

餓

入到大學基本上=中產

遲下另一個世界，家陣大時代

老母60年代為咗讀書，堅決唔做工廠，同屋企人反面離家出走
到咗今時今日佢同我講讀書已經冇用，讀到專科喺殖民政策下都會畀中國人搶晒
所以唔畀錢我讀上master甚至doctor
而sponsor我去外國發展

你講緊脱貧，唔係發達，唔好偷換概念

咁唔叫有錢叫咩

我，好努力

利申 nursing

補充：
老母成功上流到
中年嘅時候佢老母同番佢講好彩佢冇聽自己講做工廠

我想講嘅係一個因為讀書而成功上流嘅人同我講現在讀書冇用

讀u有個好處，就係可以幫手bypass呢幾年寒冬，打工第一份人工好重要（我覺得）

打工搵幾多先叫脫貧？？？？？

咁我哋都同意讀U係必要
起碼冇bachelor degree嘅話我唔會咁順利拎到visa
但再上我就不了

FG 5萬 25歲時8萬+買左層1000萬樓

應該點做好

有錢既話咪讀多d書囉！搵錢唔係多，但始終開心d嘅，特別係女人，女人讀研好似比男人讀研魅力係大d

女人最緊要靚

咁香港醫科生都做唔到

呢個真

屋企有錢唔使理咁多外在條件，不過有錢女普遍唔差咁解啫

脫貧 簡單d 講咪脫離貧窮線囉屌你老母
20k 高過入息中位仲未夠咩
返大陸做工廠囉
包食包住呀

學習左知道點解會讀左書都脫唔到貧

然後三十中移民美國

冇
大把asso仔

lm

唔讀咪變晒連登仔淨係識怨政府囉。

20k扣埋家用/mpf/學債後，仲有幾多剩

兩登D思想真係教壞班細路,窮但肯讀書絕對無佢地把口講到咁衰,除非家底超好先可以唔讀書,普通人讀書同唔讀書起步同晉升都差十條街

2016/08/12

原本大人上黎假膠吓點知班細路信到十足。

大把冇讀書，做返7-8年升做管理層。

雖然係有，但都講運氣同際遇，如果講運氣，出世就含住金鎖匙，再唔係就17-18歲入娛樂圈發到大紫大紅。

基本上讀書就係等運到以外，唯一可以脫貧既方法。

書中自有黃金屋

大部分人唔讀更窮，讀左吊命好過冇

你話要住上太古城就比較難
但要過普通嘅中產生活靠讀書係可以嘅

當你大學讀商科，畢業之後做Big4或者銀行
正常做到二十尾人工都有四萬左右
如果另一半都做類似嘅嘢，一個月都有八萬
咁嘅情況確實變唔到有錢人
但最少都可以唔使做窮撚

當然如果你大學揀啲搵唔到錢嘅科讀就冇辦法

正常=有40k

冇40k=唔正常

玩晒

政府將貧窮線定為1$

消滅貧窮了

點解女人一定要靚

講緊二十尾即係大約做咗6-7年野
Big4都已經去到SA3或以上
銀行大約做到RM之類（大學同學畢業幾年後係銀行多數都係做呢個位。以我所知唔算難升，好唔好做就係另外一回事）

我諗冇四萬都起碼有三萬以上
確實好難再叫自己做窮人